爆肺兩次 而家仲住緊院 你問我答

而家等做手術要一至兩個禮拜 又冇確實日期
見到d同學復活假又去旅行又去盛
好想做運動呀

入左邊度

威爾斯

你肯定好瘦啦 好番谷肥下自己

有咩特徵

聽人講瘦底 爆過嘅話谷肥都會係一樣會易爆 唔太關事

背部超痛 過多一陣就心口痛 訓低會feel到肺部有泡

幾年前爆過一次
真係好好彩嗰陣淨係覺得膊頭痛
而且算係輕微唔使做手術
不過心理上係會覺得自己有缺陷

今次做咗咩而爆肺？

膊頭痛都係先兆之一黎
巴打小心呀 不過預防唔到 話黎就黎 我第一次插喉出院之後兩個禮拜再爆過

冇原因 朝早覺得肩部酸軟 以為自己神經緊張 之後上上下堂開始背部痛 就知再爆過了

嗰陣由頭至尾都淨係純粹膊頭痛
走去醫院個醫生都從來冇懷疑過係爆肺
第二次睇醫生我主動要求先照X光
兩個禮拜之後先出報告
急症室打嚟叫我即刻入院
問題我嗰陣已經完全唔痛
但嗰陣住院聞氧氣聞咗四日

巴打加油呀！

你唱歌唱到爆肺？

第一次同第二次都係無啦啦爆

咁大獲
爆完肺係咪大力啲講野都唔得？

輕微係可以自己好返 但始終咁都係算係爆過 如果巴打再有類似嘅野就9沖去急症室啦

你意思係完全好返個時定病發個時？

好番個陣

當你爆完一個月冇再復發嘅話 應該可以
但其實大聲講野亦有機會爆 只不過高瘦嘅人機會大好多

樓主係咪陸xx

非也 唔自爆

你又高又瘦？

182cm 55kg左右

爆嗰下有咩感覺？

第一次爆都係背隻無啦啦突到超痛 以為拉傷肌肉 冇去睇醫生 之後個晚轉身個心痛到好似裂開左咁
第二次請睇上面嘅post

Rip

咩事 唔會死架bo 除非你狂爆又唔阻止

間醫院間中有d伏

唉 間間都有架啦 希望冇野啦

有冇比人插chest drain

爆肺係咪會透唔到氣？

肺有泡係咩感覺

以為你上面講梗先兆

我仲以為爆嗰下會feel到身體入面痛/透唔到氣咁

有無插管做痴肺手術？

爆過一次 之後5年都冇爆過 做過2次穿刺 1次引流
輕微未必自己好 我原本都係好細個窿 吸左幾日氧個肺都冇自動脹返 之後穿刺2次都抽血 又抖多2-3日 醫生話我冇左70%肺 做引流先好返
個人黎講 幾建議照做運動同食多d野

咁你呢個問題其實係內科定去左外科？

我都爆過，不過吸氧氣ok

好番果陣可唔可以做運動
定係喘氣都唔得

歡迎加入10萬人入面既一個爆肺人士

樓主加油
仲記得個時做完痴肺手術之後痛到暈左

爆過

同路人
一年前左右爆第三次(最後一次)，而家已康復，六月準備飛澳洲
加油呀巴打，係會好辛苦，但做完個手術小心啲就無事

巴打之前冇做過劇烈運動/搭飛機 就咁突然間爆？
兩次爆肺相隔咗幾耐
爆完有冇話一個月內唔可以做啲咩咁

有 仲要插住等做手術

爆得嚴重 會氣促 繼續唔理嘅話 就會

你會feel到每次透氣你心口會有個氣泡升起咁

聽聞有人會聽到「波」一聲 但我自己冇 純粹係背部超痛

而家排緊隊做 但條隊好長

內科

好似話做完手術3個禮拜唔做得運動 但之後可以如常

希望我忍到啦 聽聞做個時唔痛 但之後先痛
不過我插喉個時都係咁

全港高瘦嘅男仔究竟有幾個

康復係因為做過手術
Thx

冇咩特別 第一次前兩日踩過單車 但完全唔激烈 太多平地黎。第二次真心咩都冇做過 上緊堂

相隔一個月左右（入院黎講）出院就兩個禮拜

唔可以做運動 坐飛機

變左爆肺相認區
十幾年前爆過一次入埋icu

點解入icu咁嚴重

大概係話本身爆右邊肺
但係成四五日都完全冇好返現象抽唔走d氣
醫生擔心影響到左肺同心臟就推左我入icu
果時抽哂喉咁日日都痛到好似火燒咁
剩低嘅印象就係打完嗎啡定麻醉藥
無敵狀態分零鐘就訓左

所以之後聽好多人講爆肺完全唔痛我就好奇怪

爆過 好驚再爆

爆過，讀書果陣唔知做乜勁痛，心口感覺到有野，但係考試期間冇理佢忍住咗，之後自己好番。
爆2次

最後點好返
爆肺完全唔痛個d都唔知係咪

爆兩次好大機會（89成）再爆過 唔係話咒巴打 但如果下次嘅話記住9衝去急症室

我之前都係 但已經爆返了 所以

本身抽氣果個泵好似水樽咁大
入icu之後好似換左個desktop咁大嘅機箱來抽
每日就俾人捉去用針筒抽氣照x光
但入icu後就真係唔知發生過咩事不省人事
最後十幾日先出到院

平時去m記食咩餐多

好少食m記 一個月一次左右 譚仔個d都好少 一個月都唔知有冇一次

咁奇怪 如果你爆得咁勁 點解唔直接同你做手術

我都爆過，左右各爆一次，有一邊做左手術

做手術等左幾耐

點解有啲人好似爆完都唔知咁既？

我等左一日就做手術，係伊院

無買保險？

我諗住過左假期問下醫生會唔會其他醫院有快d嘅隊

冇呀

因為係輕微爆肺 有機會可以自行復原 所以唔知爆過

幾年前因爆肺留醫成個月
爆左邊肺入院，差不多搞掂到右邊爆

乜咁啱
我都爆咗
瞓緊聯合

你係咪太瘦

好似好多人都會爆

咁之後點樣？

56kg

高瘦嘅年輕男仔好容易爆 可以無原因無啦啦爆

加油 第幾次爆？

爆肺 係肺結核？

係指胸腔穿左

樓主住威記內科？我個時爆肺入威記外科簡直地獄

D 人話生得高又瘦既人好易爆肺。
你係咪？

我2邊肺都爆過 共3次 頭1次左邊輕微爆 第2次右邊輕微爆 第3次好嚴重 要即做引流手術再做痴肺 跟住再排期做埋右邊 宜加一天都光曬

點解咁講？

冇錯

我實在唔想等做手術 而家明明脹返曬又要插住條喉起醫院到等

每朝醫生巡房一定要起身坐係床邊張櫈 每朝7點都係咁 你唔起啲姑娘會嘈醒你 巡完都唔會比你咁快上番床 好似軍訓咁 入完成個星期都好似無乜點訓過咁

但你復發過又唔做既話 遲早又會爆 我係你我寧願做左去以後唔洗煩 我做左引流之後等左成個月先轉到院做痴肺都係咁等

我都爆過兩次
一次8日, 另一次做手術就11日

等左成個月 痴線咩 佢同我講話等一至兩個星期都好耐架啦

我知呀 係唔想插住條喉訓起醫院等 唔想屋企人操勞

咁誇張 不過做手術都應該訓返兩日就出得

都算幾悶下 見到出面咁好陽光就好想出去

個時學生哥，當年暑假就俾左個期我去做手術

但都冇辦法 如果係冇電話個年代爆真係唔知點過 qe得探病時間同夜晚先肯開電視

第一次

脹返 第晚又話個泡出返嚟
已經瞓咗4晚
依家又求神拜佛聽日無事 唔係又再等過

拆喉之後仲要住幾耐？

巴打
我第一次因為爆左4成 所以急症室即刻插喉 訓左一個星期多d 拆左 之後話我爆得勁左 有可能要插返 我心諗喊出黎 好彩聞氧氣自行復原唔洗再插過 2日後脹返曬就出左院
你要多d深呼吸 至於點解仲有泡係因為你個肺自己拆喉之後自己好唔返
加油

十幾年前公立醫院班醫護真係好得人敬重 認真對待每宗個案亦好尊重生命 贏得香港人尊敬 信任 十幾年冇睇過公立 近一兩年去公立睇醫生完全係兩回事

我而家讀緊u要5月頭先完sem

希望巴打快啲康復

真係痴孖筋 如果等1個月我不如搏拆左條喉出院算 如果冇事冇幹嘅話

多謝 不過想更快做手術多d

係啊 沙士個時真係好值得敬重 無奈而家個政府太垃圾

見到爆肺個身體形住好唔舒服

沙士過期班醫護直頭贏得世界尊重 香港人之光 唔單止班醫護連醫院清潔個阿姐都好勇敢 當時香港人嘅文化道德相對現今高好多

應該冇野痛得過左完痴肺手術

我都試過好耐之前爆過一次
之後食肥返就冇事了

巴打食多d 野啦

開刀個下真係幾痛
同埋夜晚會痛到訓唔著

渣ga

爆過嘅係咪都係高瘦撚

希望忍到

N年前爆做過手術
之後冇再爆過

不過又有聽人講其實你爆過之後食肥d係唔會關事

係 巴打可以睇返上面

我試過胸腔入氣 聞氧氣聞咗幾日 照完肺同胃又check唔到邊到穿 好彩幾日後自動排走啲氣唔洗做手術 諗返起都驚

你爆完一次即刻做手術？定係你講插喉？

希望我都係咁啦

咁點解佢會同你做？

唔洗做手術呀

好驚 未爆過
我手長腳長 偏瘦

哦sorry我以為你係指插喉 聞氧氣之後你可能個肺自己修補返 所以唔洗做手術 不過下次如果心口或者背部好痛嘅話 記得9衝去ae

唔好有下次喇！！
希望大家都健健康康

插喉引流，但唔得再入手術室做手術補，補完都有漏 ，之後再係引流喉打藥水補
補幾次

點解爆右邊冇得再入手術室 ？

當然

唔洗咁擔心嘅

兩邊肺引流都引唔晒d氣 ，兩邊肺前後夾埋入咗三次手術室補

加油 爆過一次一邊肺透唔到氣 之後睇野唔清楚同暈暈地 插左喉都冇用 最後要微創做痴肺手術 所以爆得嚴重係真係有機會死

177 70kg 早排爆完肺路過
姑娘話高同瘦先易爆 明明我都唔算瘦都係要爆 依家無得做運動好辛苦 有無同路人知之後搭飛機會唔會好易復發？

果次係瑪麗等左成個月先做琴手術
崩潰左

我爆第二次都要做痴肺手術呀 而家等緊 做完係咪好痛

又係一個月 痴孖筋 我過完假期會問醫生可唔可以俾exactly日子 如果唔係真心痴線

so sad 會唔會係做過運動？或者突然間氣壓轉變都會

搭飛機佢就話要半年唔好搭 不過通常都係建議買保險

買保險既重要性
利申 爆完先買保險

果次做完手術過一個月就去日本
咩事都無 呢家踢波跑步都無事

痴完唔會複嫁啦 巴打加油

而家插緊喉等緊

冇呀我見上面位巴打第一次爆 應該唔洗做手術所以先咁講
做完手術真係咁正

我第一次就做手術了
加油巴打

早排好似都試過 放工返到去膊頭有啲酸痛
諗住係太攰 所以冇理到 點知訓醒心口都開始痛
呼吸都會feel到痛 但我冇去睇醫生....
咁樣既情況係咪都算爆肺？我以為自己作感冒
同埋唔及時就醫 嚴重會點？

我做過幾次手術先好番曬

唔好受 身體真係會差左 跑跳打波都唔咁去咁盡

咳都慣左盡量忍(第一次做完痴肺 病左又咳爆)

盡量唔做啦如果唔大件事

有冇氣促?

有就去醫院check下

輕微既聞下氧氣就冇事 再唔係打針抽氣都係輕鬆

等佢嚴重要插條喉就麻煩

插喉咋
但開刀界個下都好痛

俾個實習既on9 界兩次唔中，最後睇住個果醫生再黎補刀

早知我都做 不過我上次個間冇得做

基本上都係 不過你可能自己好返
如果佢一路爆落去 個肺愈縮愈細 好似會影響埋心臟 仲會抖唔到氣而死

基本上爆第二次就係一定要做

冇打麻醉針 ？佢同幫我打多支止痛針 𠝹個野完全冇反應 係隊支喉落去個野先痛

冇做痴肺?我同一邊爆過兩次，做完手術成日覺得唔夠氣

第一次冇 而家排緊隊做

想問下你爆果陣你點知
我之前有幾下成日背痛同心口痛
不過果陣係飲酒 一陣又無乜野

我又係高危人士
180高 130磅

爆完個排，少少痛就好驚會再爆，因為爆個陣冇咩徽狀

我爆完插喉痴埋肺幾年之後到宜家都有時都會痛
見咁多人相認 唔知點解見到個post有爆肺兩個字都仲有種呼吸唔順嘅感覺 諗起個心都頂住咁

請睇25樓同7樓
可能你心口痛同背痛係因為飲酒only 通常有上述症狀加氣促氣喘 訓低個肺有泡就係

有症狀個bo

有時都真係有d心理作用

做咗一次，但懷疑佢痴得唔好再爆，不過輕微啲無咁痛
但就無再做手術，而家照完Xray同CT都話無事了

其實做微創手術唔多使怕，我都係開左3個洞

係好死唔死個時做完手術就咳，痛撚到痴肺

手術後幾日出院，不用擔心

爆過兩次 依家做完手術差不多8年

有冇覺得成日講嘢唔夠氣？
講得多兩句就好似喘喘地咁
成日會岀汗怕風吹 口乾想飲水

以前爆過一次，住左四日院，西醫完全冇方法搞，叫我索四日純氧

我平時有做開運動 不過爆嗰日係乜運動都無做過行行下就開始痛 醫生話可能我本身肺膜薄 可能運動做得太多累積落黎就穿咗 我都會買返貴少少嘅保險先敢搭飛機呀 不過最好就唔好再爆啦

我全身麻醉 完左只係有作嘔 完全唔痛

聽巴打咁講好似都ok咁bo 希望自己盡快有得做啦

再爆嘅經歷係點？之後純粹聞氧氣？

希望你唔好再爆啦 不過都有一定風險（好似45成左右）加油呀

冇錯呀聞氧氣同插喉都係被動治療黎
真係要治本就做微創手術

我2邊做曬都唔覺得痛 反而係嗎啡 真係頂唔順先啪
我個人覺得暈個感覺仲辛苦過痛 所以唔洗咁擔心會痛

樓主係咪插緊喉

祝樓主早日做微創斷尾
小弟十年前都爆過，又係插住條喉等觀察簡直生不如死

幾年前小爆過一次 突然心囗好痛 去到醫院靜係開左兩粒Panadol俾我
到今時今日 間唔中都會痛幾分鐘 只可以細細力抖氣 大力啲都痛到仆街 係咪唔會自然好番
ps:好細個已經開始痛 個次之後先知係爆肺

咁高危人士應唔應該做運動？

我係絲 都爆過 做左痴肺手術好返啦依加 做完手術會好痛 加油呀

一次過做曬兩邊 ？ 不過我都唔係好擔心痛嘅其實 係想快d有得做

係呀

其實係預防唔到架 因為唔做運動個時都可以爆

我諗你而家間唔中痛應該唔係好關爆肺時架啦bo 因為爆肺呼吸基本上唔會痛 係會氣促氣喘個d

十幾年前爆左幾次, 之後要用微創做痴肺先叫好番
做完你就知咩叫 "痛到痴肺"

小聽絲打爆bo 你係因為點解爆？

唔怕 我係想快d做一了百了

係，瞓咗幾日醫院。本身醫生叫我留多幾日觀察，我堅持要出院
其實嗰次只係瞓喺到打乞痴所以輕微穿咗
千其唔好瞓喺到打

但我發覺自己至從爆肺之後鼻敏感好似好左好多
你都訓左幾日 如果冇大太礙出院都好正常

樓主係咪7c
威爾斯好多人上連登
你講埋182cm小心好多人同你相認

利申威記返緊工

第一次係行行下街痛 痛左幾日頂唔順先去睇 好彩去左彩急症無去到旅行 醫生話如果我照去搭飛機我依加可能唔係到了 我爆過2次 第2次先做痴肺

唔做先痛到痴肺喎
我做完之後不知幾爽

吸啖大氣已經痛到你打唔出

你又話做完先痛到痴肺

即係到時做完手術抖大氣都好痛

無你而家咁痛嘅
要啲時間先恢復到
即使一年後都間唔中feel到呼吸到盡嗰陣有少少頂住
試下多啲深呼吸/做下運動就會好得快啲

我都覺得做完無咁痛
你做完之後會有部機比你，你痛嘅話㩒一下就會出啲止痛劑比你(好似係嗎啡？)。但我一次都無㩒過
應該ok嘅

都唔係我講

爆過 插喉個下超痛

個陣我又冇呢d野
係之後比舊野我吹吹返漲個肺

唸返起都恐怖
清醒咁睇住佢將支咁粗既喉隊入黎

係咪吹三個波波嗰舊

仲有班醫生姑娘即場描述成個過程先抵死

係，幾過癮

好痛苦既回憶
身體健康真係最緊要

上星期爆完 第二次 醫生話我好輕微 連氧氣都話唔洗吸 心諗唔吸氧氣我洗乜入黎 第二日照左x光冇事就放左我岀院 等緊排期5月份做手術

係唔係叫氣胸?

嗯😤😤我忍到架

我係有局部麻醉 mi住眼冇睇到插落黎 不過係痛嘅

我個時係成班tuns同實習嘅望著

唉你就好啦有得出院等

冇錯 俗稱爆肺

就係局麻先要睇住自己點受苦

7-8年前爆過1次

唔插喉,插左4針放氣,果次係一個醫生帶3-4個實習醫生,最記得插第3針果時個醫生同個實習講插錯位,同埋支針掂到肺會好痛

我心諗冇啦啦比你地插多左一下,唔痛就假

之後上左病房聞左3日氧氣再係屋企休息多10日就冇啦

兩年半前爆過一次, 爆個時好撚痛唔知咩事, 跟住過幾個鍾後就開始唔痛, 但係feel到左邊胸好似有野頂住咁. 結果幾日都烏唔低新, 訓教要打側訓 一開始以為冇咩野, 但係過左幾日都冇回復既現象先覺唔對路, 同老母講話要去醫院. 結果估唔到要插chest drain
入院住幾日

住左一間公立醫院一星期後, 轉左去第間公立醫院然後等兩日痴肺, 跟住再我等兩日定唔知三日出院.

期間心諗點解自己會咁諗唔好彩 但係聽講我咁快出得院算係不幸中既大幸. 真係要多謝番醫院入面既醫護人員.

冇復發, 呢幾年搭左幾次飛機都冇事.

我個時有布擋住

我第一次都有

恭喜曬咁快就可以做到手術同好返 我過多一兩日就問佢有冇快d嘅隊或者確實日期痴

通常生得好高好瘦既人機率好大

嘩呢野真心搞錯 咁都得 不過我唔係好知插針治療會係點

每次做都要排期

排期冇所謂 係唔想起醫院等

講明先我係超級特快隊因為有屋企人喺公立入面做到好高 希望你都快d 冇事出番院啦

我唔高但都奶野

其實係點形成?

好似係因為肺入面某d地方穿左, 結果搞到肺入面d氣出左去, 然後反而推番個肺搞到個肺被壓縮左.

巴打係咪教結他

講得好 但補充返少少 個到叫做肺腔

佢講插錯位應該係插果個位會會放得少氣左,要插多針

插針係一邊照超聲波一邊插針放氣,插好之後就開蓋,就聽到有氣聲係支針到出緊黎

可能因為我個肺只係上方比氣壓住,快手放哂d氣上房好過

你上左病房之後3日你好返曬所以俾你走？

仆街呢幾晚停咗2次機都脹返 依家佢話可能要直接痴肺
我第一次爆only

佢同我講聽日至聯絡伊院
咁我咪有排排？

爆過3次.....

未好哂,但照過話唔駛聞氧氣,加上我想走所以比我簽紙

讀中大？

但佢頭先同我講話話間間醫院都係差唔多 加油呀巴打

我而家脹返曬但又唔俾我走同拆喉

我每次脹返 都會熄個suction
過一晚又脹返 rip

咁你要同醫生傾,我冇插喉其實真係話走就走

我諗都要等公假過左先 如果唔係真係冇病都變有病

講下自己經歷
十年前返學爆左邊肺，呼吸勁痛，忍痛忍到放學返屋企灘係地下眼前一黑先叫白車入院
即做插針筒放氣，留一日院 ，脹唔返個肺再入院做插喉，拎住條喉+引流瓶返左兩日學 ，之後覆診話脹返哂但最好斷尾叫我做手術。
醫生話爆肺太耐唔理會整到d 器官移位，尤其心臟。
簽完同意書第二日朝早就做手術，出院最好每一兩日就去健康院洗傷口。

有冇話咩原因

嘩拎住條喉返學 前所未聞
第二朝早做手術 好羨慕

巴
冇乜出血所以可以咁做 個瓶好似維他奶咁大到

打左三野
我懷疑係吉唔中
開刀個下超痛完全feel 到佢界開d 肉

係咪因為未麻醉得切 如果唔係實痛到叫出黎

不停起到流眼水囉
總知個醫生 9 下9 下

我都唔明點解麻雀完會劇痛

咳左5-6星期 右邊胸骨痛
岩岩睇醫生 話聽到有嘶嘶聲
叫我聽日去照肺

知道幾時有得做手術未

要等聽日公假完左先問得

巴打你應該唔係爆肺 5-6個星期都咳會唔會係其他問題

我都等緊

仆街了我2星期後就考試 一個星期出唔出到院

過來人 果時都係瞓威爾斯 第一次爆瞓咗兩個星期 黐埋肺 點知跟住仲爆多兩次 搞到我冇得去ocamp

聽聞做完手術兩三日就可以出院
我下星期都有present呀
希望大家都盡快啦

你痴完肺再爆 醫生點同你講

巴打共勉之
同你一樣聽日就轉介去做手術 分分鐘撞到你

係唔係爆同一邊?

再睇下聽日點啦 你頂住啊

又爆啊你

有麻醉都無用 界開d肉桶喉真係會痛到喊
男人老狗都係咁話 真係死忍爛忍

你又知

係啊 最痛係隊落去個野 我嘩左一聲

一生最痛

但我拆仲痛bo 個時冇麻醉針 一野抆出黎 聯針支針又粗

爆肺係因為笑得多？

高瘦男仔最易爆 但唔關笑得多事

巴打做左手術未？

多謝關心
聽日問下確實日子個d

如果係嗌得多既話就可能會.

會膊頭痛，心口痛
呼吸困難

利申：爆過，個時插喉放氣
每次坐起身食嘢都痛到仆街
好返之後始終覺得個肺功能無之前咁好

其實插多幾日個身體就會慣左 唔會再太痛

唉又要等外科醫生黎睇我

仆街了 佢話依家幫我聯絡qe 唔知要等幾耐

早幾年我都爆左2次肺立即做手術。
第一次爆係醫院插左3次喉痛到痴左線 !

仲未知

可能你好嚴重 所以幫你聯絡 我個巡房醫生又係同我講間間醫院都係咁

抽一個鐘出黎幫我搞掂啦

插3次喉？

拔喉嗰吓好爽 會覺得一切都值得

第一次就係 但而家第二次要等做手術

急試室插完一次第二朝發現鬆左再插過,跟手個後生仔醫生插個時我巳經話心口入面好頂好辛苦,佢唔理插完照x光發現插得太深,再拉出少少。
點知又拉得太出隊唔番入去,再插過第3次。
醫生on9

吸啖大氣忍住,拔喉立即將條線索實又痛多下。

要成日練忍氣拔喉用

你做手術前係插住喉？開頭插住喉係好痛架

冇錯 個口氣真係要谷好耐

咁慘 點解會鬆左嘅 正常聯針個bo

我仲末有qe消息
又話聯絡咗 有排等了

我主診醫生叫同一個醫院嘅外科醫生黎都要3催4請先黎
不過巴打情況點呀 我意思指本身病情
今日送左個吹波機俾我

好慘 精神可嘉
我而家都冇得訓平
你等左幾耐有得做手術？

咩圖？

最近大病係咁咳 咳到右邊肺(近肋骨)抖氣都痛
我想問就咁抖氣有啲痛 係咪唔係爆肺？

請問你訓低有冇覺得個肺有泡泡 同埋 有時呼吸困難？
不過唔洗咁擔心嘅 因為爆肺係好緊急嘅病 如果你痛左一排應該唔係

訓低又冇feel到有泡泡 但訓低會覺少痛
Anyway thx so mich

但建議都係睇下醫生好d 可能咳傷左個肺

又話仲漏緊氣
又話聯絡咗qe
乜消息都無
喺到等運到

其實我都覺
10年前爆完之後唔知係咪人大左，有時講野一輪咀講一大堆野好似唔夠氣咁

唉巴打加油呀
我而家都係咁催個心胸肺外科啦
今次住院最大學習：記住買保險

我第一次爆完都係 企起到同班fd吹水都唔係好夠氣

痴撚線

唔知你會唔會
有時索一大啖氣都索唔夠盡咁

爆過三次路過。

無計，做完手術，等好番出院先係耐，你都係諗定啲嘢喺醫院做。

做完手術應該兩三日出得 但而家係幾時做手術都唔知呀

兩三日出得？

你做乜手術？

屌 我前日瞓醒又係膊頭好痛 跟住係床轉身個心口又痛 以為做運整到無理佢趕住返工 我係咪爆左

我瑪麗醫院做微創手術,不過要比幾千儀器費用

高瘦撚有冇咩方法可以預防?
睇完呢個po好撚驚

微創痴肺手術 唔洗一粒鐘做完

有冇持續痛？
巴打有機會已經爆左 不過可能係輕微 自己好返左
如果再有最好去一去急症室

唉其實未爆肺之前我真心覺得高瘦冇咩問題
冇方法可以預防
最多只能講要勤做運動 但唔好過於操勞
呢d話黎就黎

呢啲身體結構性問題，應該興幸有方法可以醫到。

果時我喺爆左肺，剩低40%功能，自己又唔知，仲走去跑步。

有一日心口Chok下Chok下咁痛，就去睇胸肺科，醫生叫去照X Ray，之後照完一個人直去急症室。

當然仲細，唔知乜事，醫生叫簽紙做手術，話我當時好危險，好彩右邊無爆。

喺心口切個細孔，伸條管入去放番啲氣。

等咗兩星期自己好，出院。

之後過咗幾個月再爆左，入院就做微創痴肺，之後等咗幾星期。

之後又爆右，入院做微創痴肺，又等幾星期。

前前後後用咗近兩個月。

持續左好似有2日 今日開始冇 做運動 體能太劇烈都有機會整爆嫁?
我都唔係高瘦

心口痛個情況係點？痛到好似裂開左咁？
做運動有機會架 不過高瘦嘅人更大機會

希望我做完手術唔好再爆

醒左係床轉身個心口 雞心位頂撚住痛 同個膊鎖骨位 太趕冇理 仲跑返工
我係咪最好唔好做運動住

以前試過幾次背脊突然超痛幾日
痛到訓醒起身要搵野扶先起到
行緊路痛到要停一停
最後一次痛入急症睇
個醫生摸幾下就話肌肉發炎
之後未痛過

咁真係太好了 通常背脊痛係先兆之一 之後就會心口超痛 我個時就係咁 一癱上急症室張床心口就開始痛

我個時好似都係咁 巴打小心呀

如果我個時諗到爆肺一定叫佢照肺
個種痛唔係肌肉痛咁簡單

不過正常心口都應該會叫你照肺同心電圖
因為心口痛係好大件事

屌你老母
我都試過2-3次無啦啦背脊加心口勁痛
嚇到我以為自己心臟病發(之前驗過膽固醇高)
然後即刻咩都做唔到要專心透氣
透咗幾啖大氣就舒服咗好多
我記得有2次都係打緊機

Btw你話會自己好返我就安心

個醫生好hea

咁都幾好 但如果萬一專心抖氣都係持續痛同慢慢抖唔到氣的話最好睇醫生
真心我覺得香港人對爆肺嘅警覺性太低 基本上唔會聽到呢個病

巴打而家點呀？
我如無意外聽日做手術啦

good luck

原來有同道中人
而家要KEEP住一個禮拜至小跑一次步練氣先叫好小小

咁我又唔覺索完唔夠氣，係一要講一大輪野會忍唔住要停頓一陣先再講到

我第一次爆肺心口痛係夜晚8點幾,痛到訓唔平坐通頂到第2朝巳經完全唔痛,朝早10點先睇急証,講野講2粒字巳經要吸啖大氣先可以再講。
照完x光醫生跑去等候室搵我話要立即插喉,因為右邊肺縮到好細。
插完問我痛左幾耐先嚟睇,我話尋晚8點幾開始痛。

爆完第二次做手術成功戒埋煙 !
住院期間插住條喉痛到咩煙引都無晒

我都今朝做左手術
痛左好耐先去搵醫生個肺實會迫到好細

做左了

加油 仲有幾日就出院

多謝鼓勵

希望無咩意外

我果陣做完先驚 話我仲流緊氣 點知係個醫生無撳實個傷口

咁會點處理

無事 係因為醫生撳個傷口 搞到啲空氣入左去 但無事出院
諗起都開心 好似放監咁

我而家有少少漏氣係咪正常 ?會慢慢好返

巴打好啲未？

少少無問題既

Btw 巴打撳左幾次麻醉呀

而家唔痛呀 但我冇郁到心口

我清醒第一件事就係要企係到屙尿
比姑娘屌到仆街

好d了 多謝關心

我一清醒而眼都無力睜大

啲姑娘話我唔可以企係到 因為太虛弱

但你一醒就想去廁所 好彩我落去之前去左

有冇發夢呀？

冇呀
而家攰同有d想作嘔

食得野未？
Btw 巴打幾好禮貌

食得啦 但keep住冇胃口同作嘔

巴打有無做痴肺手術
爆過一次好大機會再爆 如果唔做痴肺手術既話

做左啦 起醫院休養中

想問下如果左右胸有d收蹜感同覺得好似有d泡泡感有冇關係

巴打加油呀, 好好休養下, 遲下開始慢慢做下運動, 食返多D野

利申:6年幾前爆過2次, 1次自然好, 1次做左手術, 而家好返都可以跑到半馬, 不過太激都係唔太敢試eg. 跳傘

我都係 唔知玩唔玩太激既野好 bungee, 跳樓機， 過山車果啲

今日無啦啦個右胸下面有d氣泡咁既feel 好似收縮緊咁 之後左胸又有d 但一陣之後就冇 得心囗有小小隱隱痛 想問下可以點 關唔關氣胸事

見到話要插喉又手術我真係好撚淆

一起身前背隻勁痛 係咪已經仆街?

啲姑娘靚唔靚
同病房有無探病既靚女

唔好意思呀 冇應到你 你9沖去急症室啦 應該係架啦

而家吹下波咁 希望快d脹返 多謝鼓勵

唔太
暫時男病房冇乜

而家訓係床上面冇乜野 如果再痛就去

個陣醫生無話我係爆肺 淨係話有氣出咗黎 因為個肺又無塌咩都無 照X光都淨係睇到有氣 咩都做唔到 就係咁樣訓醫院4日 咩事都唔駛做 日日照X光

你如果繼續痛/胸口翳焗就去啦 可能你可以自己復原 就算係咁你之前都要小心d

有氣脹出黎 其實有機會整到自己個身某部短脹左

巴打 我今朝背隻痛完之後就冇乜痛 但係訓果陣條腰好酸+肋骨有d痛 想問下有冇關係

我諗腰冇咩關係 但肋骨要小心d 因為都係心口附近 希望你唔好繼續痛啦 如果係好q痛/呼吸困難/胸口有泡/咳就有定心理準備啦 但而家唔好咁緊張住 take care

多謝哂巴打 祝你早日康復

痴肺手術後有可能變老牛聲

舊年9月話左邊輕微爆肺
無插喉等佢自己好 住左幾日就出左院
因為以前爆過右邊做埋手術
所以都排左個期幫左邊做手術
下兩星期就到個BOOKING
依半年黎間唔中都會痛下但每次CHECK都話無事
情況好似都算穩定
唔知係唔係咁樣預防性質去做個手術
搞到仲係好猶豫做定唔做
初初就係自己堅持先無插喉 因為真係好輕微
依家想做就係諗到如果第日去旅行先出事既話咪好麻煩
唉 好15/16呀

聽人講住院要插住條喉，好撚痛，係咪真

屌呀 有次起身背隻勁痛
連起身果下都痛
痛左一日定兩日，之後冇事

爆過兩次
再爆我應該會自殺

我痛到勁打止痛針同食藥,個人24小時暈下暈下。
記得有邊個探我但係完全唔記得傾過乜

開頭唔係幾講到野 但之後就冇咩問題

做左先好d 始終輕微爆都係爆過 長痛不如短痛

頭一日會好痛 之後就會開始慢慢習慣 止痛藥都唔洗食

加油巴打，希望你早日康復

你指係插左喉之後打止痛針？
痛左一兩日冇事係因為你自行復原左 但下次再係咁 就去急症室啦

多謝

瑪麗醫院心胸外科全病房所有病人每朝一定要坐落椅吸波波訓練肺部
小第坐輪椅雙腳無力,每朝比醫護人員抽實我"加拿大"搬我過椅坐。
佢地抽個下條喉一定扯出扯入想唔痛都難。
主診醫生停左我打止痛針,不過d姑娘同實習醫生見我痛到面青嘴唇白就開番針比我啪!

醫生手術前有講呢個風險,點知術後把聲真係沙晒!

我都係咁話小第自幼多病痛成日要做手術。
開刀同創傷檢查d痛都慣晒。
爆肺同插喉真係唔講得笑。
真係痛到仆街

係個肚開個窿喎，習慣？

唔係呀 係心口或者胸側邊

我都係 一定要坐落床
我插同拆喉個下都好痛
你咁樣一定要打針啦 咁慘

我一入急症室痛到流眼淚
我唔知可以講咩 但你要加油啊

抽番條喉出黎果陣仲爽
11年前爆過兩次
做過抽氣同痴肺

都會好撚痛架

睇到咁痛仲要等咁耐都覺得恐怖
買份醫療保 穩陣

佢會俾強力止痛藥你食 三四日之後就唔會痛 我諗係因為你身體慣左 同埋有抗生素幫你

係呀 抽出黎個野舒服曬 不過好彩做手術個時幫我聯左針 如果拆完即刻聯會痛到入心

認同
但我再睇睇先 唔該曬得

咁都要r生意 屌你老母保險狗

第1日痛到訓唔到 第2日開始會適應+止痛藥 跟住就唔痛了

個種痛係抽下抽下咁痛

我個時係心口入面痛。

我爆過三次 做手術之後痛到hihi

痴肺手術 ？

我3次插肺喉都係望實醫生點隊入肋骨, 過程最恐怖係用手指插入肋骨同肋骨中間,應該係挖穿肺膜插條喉入去!

係 我個時都係威爾斯 個醫生好好手勢

最慘係想痾屎但係一谷力痾就漏氣，最後痾唔出搞到便秘再變成腸痛，腸痛食藥/打針/止痛機都止唔到。

屌那星開刀果陣唔夠麻醉藥，feel到俾人慢慢界開啲皮，叫撚咗出嚟，佢先話加麻醉藥，插喉果陣feel到有嘢係咁隊入嚟

between，廣華啲女醫生同護士超靚

我做完係第一日最痛 但個時迷迷糊糊咁 之後就冇乜
我都覺得手術幾好手勢

點解要望實 我全程一係合眼一係望住我隔黎個實習/tuns(我主動要求）

下？ 關大便咩事？

咁慘 個醫生係咪新架 麻醉藥唔夠
隊入黎個野就算夠麻醉劑都痛

屌那星同房一個鳩叫痴線佬，一個自言自語呀伯，人都癲

唔望住醫生做我仲驚。

醫院係咁。無辦法
不過胸肺病房應該少痴線佬,你真好運
我以前試過食飯時間3個病人同時痾屎瀨屎要換片,成間房臭到仆街。

內科同老人科病房嚟，兩條友互相輪更，就嚟同佢哋一樣

你邊間醫院無心胸外科病房?

廣華，話說插喉定抆喉痛啲？利申：應該今晚抆

插。

第一次住院最後個兩日都有呀伯自言自語 不過都覺得佢地有d慘 有d去廁所都去唔到

個人認為都係插 抆唔太痛 係聯針個野先痛

抆一d都唔痛。
係佢要索實個結就痛一下

我之前爆都係住廣華

住左陣就比人調左去療養院，插住條喉陀住部機成個月呀陰公

你似個肺冇撚咗

最後縫針冇麻醉，痛撚到我

出左院未巴打？

岩呀 仲痛過抆喉個野

出左啦巴打 多謝關心 但傷口未拆線 要兩個禮拜返去覆診先拆
我隔黎床做完手術都仲有漏氣 要做多次手術

拆線好過癮

痛過插喉

我上次拆線冇望住 好難想像d肉會點

所以真係好難想像d人咩聯幾針 爆頭聯幾針個d 聯一野都咁死痛

因為一針唔駛麻醉，幾針會麻醉

有咩情況先會唔洗插喉

漏氣唔勁

巴打出左院未
我第一次爆今日入院

出左院啦
咁慘 聞氧定插喉

皇迷巴打而家仲有冇野

本人爆過3次，而家肥番好耐無爆過

要插喉
睇完個post好驚又爆

你爆過3次應該做過手術 ？

無做，原本話做㗎，但最後我覺得做完之後個身體會好唔自然，決定食肥自己算

唉 都真係冇得驚 運氣話黎就黎
插完喉出院會成日擔心心口再痛 係咪再爆過咁 但其實一爆就知 係好鬼痛 同時做埋手術大機會一了百了都唔係件壞事

做完手術之後係咪痛到hihi

唔算好痛 第一日又少少 不過我覺得迷迷糊糊係咁訓覺 所以冇咩 反而插完喉麻醉藥過左先痛

我覺得做完手術無咁痛

你講爆肺個隻痛？

巴打係咪又高又瘦？係就食多啲野，我個時係做gym加跑步，而家身形好左好多都冇再爆

巴打幾高幾重，我175cm 69kg都唔算高瘦

而家180 76kg ，之前係65kg ,5年爆3次肺

我而家都好想做運動 不過有排先得

嘩咁真係 你個case唔關高瘦事 你爆個時做緊咩？

比你之前再瘦10kg

食完lunch行緊返公司咋
一星期前搭過飛機唔知有無關

搭飛機降落個時有冇話好唔舒服？
爆肺呢個病真係話黎就黎

其實次次降落都會耳仔痛
今日來回都係乜事都無
我仲好開心

我以前搭飛機耳仔痛到不得了
唉 個醫生有冇同你講點解爆肺

冇呀
都係大路嗰啲可能性
搞到有小小唔敢搭飛機

你第一次爆冇做手術 佢就會話要半年冇飛機搭
你而家情況點呀

仲插緊喉
第5日喇

頭先醫生話有機會要做手術
話個肺脹返但有少少壓到個心臟

食煙既人好少會爆

我個時插左十日到 下 壓到心
如果你一直脹唔返就會
深呼吸多d 鼻吸口呼

唔係食煙會加大機會咩

佢話我脹返晒喇

咁點解無啦啦會壓到個心？

話移位
啱先醫生話QE嗰邊覆返話情況唔嚴重可以唔駛做手術

恭喜
咁如果係咁差唔多可以拆喉

應該今日拆
已經冇聞氧氣

巴打之後都有搭飛機?

爆過一次，好撚痛苦
瞓左8日

睇字都覺得痛

醫學研究指出
瘦的人比一般人有更大「機率」爆肺
但只是知道在統計學上有顯著關係
未能知道當中的因果關係...

當年等做手術，又唔想憨居居無野做，
日日都會拖住條喉做掌上壓，卷腹同耍八段錦

第一次爆做左手術 點知未好曬就比醫生叫我出左院 之後唔夠一個月惡化左又入番去插喉 之後就下下都形住好似再爆咁 好痛苦

呢排個背脊痛 唔知係爆左定肌肉拉傷 已經有4 5日咁～

做完手術出院冇幾耐咋bo 我諗半年唔搭得
拆左？

仲要係訓咁耐係淨係等脤返曬

勁
不過你唔會覺得都係有d扯著扯著咩 雖然慢慢開始唔痛

你試下訓低有冇泡泡
嘩 做完手術唔夠一個月又爆過

好難講 唔係幾答到你
當然你唔好同人鬥撞

我一開始已經唔痛
插左成廿日先有得做手術
做完手痛都唔痛

拆左喇
冇乜野應該聽日走得

嗰陣個肺漲番九成醫生就叫我出院 醫生聲稱係惡化左 搞到我做完手術都日驚夜驚

有時吸氣會feel到胸口裡邊好痛 好似有尖野頂住咁 要唔吸氣或者吸勁細啖 過一陣間又冇野 算唔算爆肺既徵兆 定還是只係d肋骨筋膜問題

我係脹曬先出
惡化左？ 即係又爆過
其實真係冇得驚
我第一次插喉冇做手術 返到屋企形著形著心口痛 但其實係自己驚 根本冇野 我再爆個時一定feel到個隻痛係爆左

恭喜 但最好都係繼續深呼吸

可能係 有冇氣喘 胸口焗 抖唔到氣？
而點解你話過一陣就冇野，可能佢爆既範圍唔大，佢自己復原左
下次如果持續 或者真係好鬼痛既話就去急症啦

我第二次一上急症室張床 即刻爆 痛到我流眼淚

應該係筋膜炎
爆肺抖氣痛應該係持續，唔會過一陣唔痛
最好睇下醫生
我爆過肺，然後有次筋膜炎睇急症佢好快推我去照x光

thanks巴打
大家都要加油

唔該巴打
冇氣喘 胸口焗果d 係果刻唔吸得氣 一吸就好痛 呼氣可以 不過耐唔耐會出現咁既情況 都應該睇睇醫生

屌好似又黎料 個左胸近心口位郁到會痛之後會好似有野銀住咁

爆左次插喉入廠
跟著出院兩日又爆
又插喉。第二次個醫生手勢好似冇咁好 痛到仆街。
插入次唔得換位又插過
爆兩次肺被人插左3次

入院三星期，今日先痴肺嚟

我第一次插心口
換位真係慘
做左手術？

入左院三星期先痴 等好耐
有冇話點解要等咁耐？

呼吸順唔順暢呀
我諗如果係咁你可以睇睇醫生 不過如果你覺得呼吸冇咩野嘅話 可能係筋膜炎

呼吸好似唔大問題 係有時深呼吸會整到左胸果到有d痛 同埋2星期之前成日深呼吸之後會得好小氣入到去

兩個星萬都唔好，加等轉瑪麗，去到瑪麗因為星期中，一早plan哂名單再要等多三日

爆過三次
釘筒抽氣又試過，用機抽氣都試過
淨係得第一次係淨聞氧氣...

我個時話唔轉得醫院
跟著就等多左幾日先可以做手術

用機抽氣 咩機？
爆過三次有冇見你做手術？

2星期之前咁樣係咪胸口焗？

點先叫胸口焗

係，有部機連住條管抽氣 好恐怖
冇做，但佢建議我做痴肺防止再爆

基本上連續幾日呼呼痛，深呼吸會更痛，都九成係爆肺，但有機會係好輕微會自己好（機會好細），最好去睇醫生訓幾日醫院吧

我深呼吸好少會痛 係成日都吸氣吸唔太到

六年前爆第一次，五年前第二次，三年前第三次，一直到依加仲未爆第四次，希望一世都唔好再爆....
為左增加胸前抗壓力我仲特登去做占

有冇痴肺先

冇啦

第二次就要做，唔係又會爆返，痴肺得5%機會會爆返

通常年輕人先會爆，廿歲打後多數都唔係再爆
依加三年都冇野

爆過四次

你又爆過四次 ？

15 17 19 20歲

三次手術 一次全身 二次局部

點講都好都係唔好去聯合

我做左手術 而家差唔多兩個月
琴日行左大概3個字嘅斜路 個晚屋企關曬窗 岩岩開左冷氣之後
跟著個心口有d翳焗 但抖到氣
一覺醒來冇事 但我而家好驚又爆過或者另一邊爆

爆肺患者最大既敵人係心理 成日營住會爆
呢排傷風咳得太勁chok一chok 又驚到死

其實只要唔係個隻痛就應該冇咩野 但總係會形著形著係 我衝左去ae兩次都唔係爆
巴打你係咩情況？

我都係驚驚青青嗰啲黎 去左check無事

之前爆過 ？ 我呢排都check左兩次

爆過2次

我而家連3kg嘅野都拎唔到 廢到
巴打做左手術？

我第一次爆就做左 隔左大半年啲份口仲扯住扯住～
得閒可以慢跑 練番個肺緊要啲

爆兩次好小事啦，我爆四次

第一次爆肺去到醫院通常會點 ？

睇你爆既程度係幾多
如果係少少，通常俾你聞氧氣 你自己要深呼吸，睇下有冇自己脹返
但如果觀察左一陣都好唔返(即係一直爆)就要做手術，插條管落你胸側抽氣

如果你嚴重d，就即刻插喉

扯住扯住個感覺
我自己就踩下單車咁

爆4次都係比較少既 你係做完手術再爆過？
希望我自己唔會再爆啦
我4月做手術 12月去旅行希望冇野

手術傷口既拉扯感覺 好唔舒服 但係公立做係咁上下

無野啦，做完1個月後已經行得走得，係沖涼麻煩d

咁係做左3次手術？
我而家係少少擔心另一邊爆

做左兩次手術，插候插左五次，爆肺無咩野既，係訓醫院無得落床比慘姐，無咩好擔心要爆總會爆，醫生話就算痴左肺都有機會爆只係機會好微

我都爆過兩次，好返就跑下步，踩下車練好個肺（差唔多每個星期都有踢波），依家已經有7-8年冇出現過

踩單車的確練到
但我而家連3kg嘅野我都拎唔到
我都好想踢波

8個月之後坐飛機冇大問題？

咁點解你做左兩次 如果輕微嘅話

一左一右

冇問題，之前醫生話半年後可以潛水添，不過潛水既話穩陣d好，都係等一年啦

點知拎唔到？
有臨界點覺得就爆肺？

利申爆肺入緊廠未出院

你會feel到你做完手術個肺扯住扯住咁，好吃力

巴打加油呀 第一次爆？

係有d驚另一個肺爆埋

啱啱抆左喉縫完針
我覺得好難受 好似透得好少氣咁
係咪縫針失敗左
我覺得會死

係第一次爆

做開拉鍊？
我4年前爆過 衣家無乜事
我做完手術都無話好痛

爆左2次都係好輕微 聞氧氣就得 對上一次係3月爆 想問如果8月撘飛機得唔得 問過醫生佢話可以試下去 但隨時都有可能會爆 但真係好想去旅行

好難講 你上機禁唔彩就爆 就係禁先

屌⋯ 縫完針照x光又入氣搞到要做多次胸腔引流
好痛呀仆街

縫針係失敗左

即係拆完之後脹唔返要插多次？
我第一次爆個時都係咁樣
拆左之後話入氣脹唔返 但我之後狂深呼吸
最後醫生就話咁唔洗再插
加油啊巴打

其實我地做左手術都擔心會爆
不過巴打呢d係自己衡量
我都唔知可以點樣
但如果係我，我都會去，不過睇睇保險

其實爆肺唔係絕症 但係一個長期作戰既心理病黎
佢唔知幾時會黎搵你

拉鍊？

如果真係撘飛機個時爆點算

之前同個同學打機 我連贏左佢20場 佢當晚就爆肺入醫院
第日返學 d人問我做咩打爆佢個肺

以前係開半身皮做爆肺
衣家有微創先唔洗

睇爆一面定兩面
兩面就byebye
如果唔相死就拎針插入個肺到放氣

你做開胸定微創？

哦 但而家正常都應該係微創
但我第一次爆個時𠝹開乳頭下面

我諗正常你爆一邊應該冇咩野嘅
應該頂到落機去醫院
但如果好似上面位巴打咁講
兩邊就大件事好多 會死人架

可能佢條氣唔順

做左痴肺手術幾日仲係痛到仆街都係開必理痛止痛
幾時先唔痛呀屌
行步路都行唔到 搭的士又會透唔到氣

微創

做完即刻出左院？

做左4日就比醫生叫出院

我估應該成個月都會痛到仆街

你冇同佢講話你仲係好痛？
我過左一兩日就唔太痛

係醫院冇咁痛佢就放我走 可能佢有比勁啲止痛藥我
一開始仲有止痛機打下fentanyl咁

依家痛到仆街

要d時間recover
但巴打你係咪痛得好緊要 痛得好緊要建議你去睇返醫生
我個時過幾日就唔痛 最多打乞痴痛 不過呢排間中都痛

睇醫生咪又係排急症等幾個鐘
睇私家又遠都已經唔係錢既問題 去到都死左
依家食緊2粒必理痛 係醫院有隻膠囊止痛都幾有用
可惜佢唔配藥比我

排急症唔洗排咁耐
你係真係好痛
你同佢講話你心口痛 爆過肺 佢即刻推你入去

Thx巴打 頂唔順真係要入多次廠

係本身一直痛？

搭完lift 的士就會好痛
應該係氣壓問題
平時都會keep住痛真想死

點解高瘦會易爆肺

醫生話冇得解

我有時抖氣會背脊痛，有冇關係

冇得解 只係一個trend黎
但有人認為因為你長高個時扯薄左個肺膜 但呢個未經證實

個時有冇氣喘？
背脊痛係劇痛嘅隱隱作痛？

可能因為一開頭個肺未復原返

我都試過
瘦底 試過增肥根本冇用
果日咩都冇做 日日打機訓教
反而突然爆肺
好怕之後唔可以潛水

有隱隱作痛但係從來都冇氣喘 我都係高瘦 睇完post而家好驚

潛水基本上真係難d bo巴打
我都係用用下電腦
而家想操下自己

幾耐一次？
隱隱作痛仲有機會係先兆黎 可能你自己個肺修補返
下次如果加埋心口痛 氣促/喘 訓低有泡泡 就好去急診室啦

間唔中 有排係一深呼吸就好痛

呼吸唔會 係深呼吸先會

咁應該唔係，唔洗擔心
不過我唔太清楚咩問題啦

巴打你有冇做黐肺手術？
做完好返之後仲會唔會feel到扯住扯住
我依家透氣就明顯覺得左肺扯住啲野咁
痛又唔係痛 但一定係不適
好驚咁就一世唔舒服

就係呢個手術呀
我明白啊 開頭都係咁 扯住扯住 而家做左三個月間中都有 但已經少好多 而家非常間中都會有

慢慢會好d架啦 始終係你個肺 身體結構唔同左 唯有休息多d 但一定要慢慢做返運動

加油

我抆完喉仲有氣搞到要即做多次胸腔引流係第個位到放多次條喉入去再即刻排快期做黐肺。。
排快期都成個星期
真係實實在在訓左18日醫院

覺得自己係個唔完整既人
咁就一世
好灰

要插返多次真係好慘 我明係好痛 我個時好彩唔洗插返
我兩次夾埋都差唔多

我明啊 我地個肺已經唔同人地個肺 身上又有疤痕 咁就一世

不過巴打，呢個係人生一個歷煉黎，呢次入醫院令我自己體會都多左好多 知道自己唔係自己想像中身體完全冇問題 同時間我都做左d好幼稚既野令到自己冇得再暗戀既人傾計
我唔知應該點安慰你
但我相信過多半年之後，其實我地同正常人已經冇咩分別 一樣可以做自己想做既野

只能講聲加油
有咩問題或者有野想分享仲可以講架

前兩日先係個Post留言 今日打打下機心口勁痛 不過感覺同上次一樣輕微 唔想又去排半日急症

記得你啊巴打
心口勁痛但又輕微？
唔洗排急症啊
我第一次已經爆左一日
心口已經唔太痛 仲有少少 但keep住呼吸有d辛苦
你就同佢講心口一直痛 又有一下劇痛 你話驚係爆肺 想照下x ray
爆肺係嚴重病黎，唔洗等 佢即刻送你入去

因為同止次感覺差唔多...唔郁就唔太痛
最怕去到等左4.5個鐘.照完X光叫你坐多兩個鐘
然後就好左叫你走
到真係痛先去睇

爆肺係最煩，唔爆去醫院無野好做，係要等爆得勁先有得做手術

利申:十年前爆到差D死，做左微創

I know that feel bro

唉 個時真係一種歷練黎

你會唔會覺得痛個時呼吸有問題？

爆第一次就插喉等出院
第二次就插喉等做手術

爆到差d死？

插喉用藥水唔使做手術就少問題，好易再爆咁解
我就第一次入就做手術，可能之前痛兩野唔理佢，積積埋一獲過
起身無耐突然呼吸唔順暢，試深呼吸續親咳到仆街，跟住心口痛得好緊要
以為心臟病 開始人無力，好唔容易 ，上白車已經體溫偏低
吸住氧去到瑪麗，都要等成個鐘 之後又心電圖又X光乜乜柒柒攪一大輪叫出去等
第一次入去醫生俾張X光片我睇，上床四圍禁下話無野叫我再出去等
轉頭又急急叫我入去，第個醫生話要即刻入院，又俾張X光我睇
問我睇唔睇到咩事(識閪咩屌) 佢話黑晒D地方充滿氣體
我話全部黑晒既?
醫生:係,因為你一邊肺已經爆晒被周圍空氣壓到好細，基本不能運作
現時只靠另一邊呼吸，而這邊亦一路縮細就黎頂唔順，而家得返個拳頭咁上下
如果再遲D入黎你應該會死 要即刻入院做手術放氣先
我: 頭先醫生又話check過無事? 典解既典解既
醫生: .............我去安排你入院先....
我心諗唔答都岩既"醫生診症使我教咩"
之後係瑪麗俾佢足足折磨左兩星期

呢兩日好返啲
但最煩係我有鼻敏感
一想打克痴果時就要係個感覺黎之前用手按個敏感位等個打黑痴感覺冇左 好唔爽 如果唔小心打左黑痴會勁痛

你打黑痴痛真係似個肺有問題bo

咁嚴重
兩星期咁多係插喉再等佢脹返做手術？

係根本瑪麗無呢科既醫生，兩星期插住部小露寶呼吸，5,60年代咁既款式，成部蒸餾水機咁撚大部要插電 床都落唔到
原來兩個星期係度等運到，最後要等葛量洪顧問醫生黎check過考慮收唔收
之後插住喉托住個玻璃樽(好厚玻璃以前實驗室果D款)轉院
去到人地專科即係專科，睇見個樽明顯想笑，叫埋床3兩下手腳已經重新插喉再換走個樽
人地隻只係柺杖咁款加個細樽，好方便四圍行，最後做完微創攪多個幾星期出院了
PS:瑪麗只係叫2男女實習，睇落廿歲多，屌老味亂柒咁開洞狂塞條喉，完全唔識個喎
塞撚左入去唔知邊度又話好似唔夠粗，蚊返出黎又開第個洞再塞另一條
護士長見我咁慘做實驗品捉住我隻手哭了

捉住你手哭了係你定護士長

我痛到標眼水，佢堅係哭了

留個名先 小弟今年六月左邊爆咗一次 我個過程就係痛咗兩日 之後去咗馬嘉烈急症室睇 照完X光 見醫生個陣 醫生話爆咗肺 要開刀插條喉入去放氣 做個陣醫生幫我打麻醉針 之後醫生用把手術刀放落啲肉到 問我Feel唔Feel到吉
我話好似仲係有啲痛 佢就再打到少少麻醉針 再問我Feel唔Feel到痛 我都仲係覺得有啲吉 個時我覺得佢再打麻醉都係無補於事 所以我提著勇氣同佢講話唔痛 佢就開始幫我做插喉 開刀個下還可以 插喉個下真係痛到叫咗出黎 跟手上房訓教 上到房麻醉藥過咗 痛到訓唔到教 等到第二朝 個傷口成日流血 跟手叫醫生黎跟進 個巡房醫生見到條喉個接駁位做得好撚閪 佢都屌咗出黎話A&E啲手勢好撚差 成日有手尾要佢地執 個護士仲話點解可以咁危險 我當時個心情已經跌到落谷底 心諗盡情愚弄我吧 之後個醫生要即場諗辨法幫我整返個喉位 整完之後再即場無麻醉藥情況底下幫我縫針 個下真係痛到閪閪咁 訓咗兩日就幫我拆喉 再訓多一日就可以出院 之後轉介咗去伊院覆診 醫生話最新指引話宜家爆過一次 都會叫你痴肺手術 所以排到快期 下個月一號就安排入做埋痴肺 聽完啲巴打講話做完痴肺會痛到仆街 所以宜家都驚驚地 同埋勁驚爆完左邊 會爆埋右邊

做完黐肺手術搭lift係咪會心口責住feel
好似個肺會扯到好實咁既
醫院打黎我問佢又話唔關事 係咪心理作用
但我真係覺得會咁

少少氣壓轉變都好敏感 會唔舒服少少透唔到氣
要坐係到休息一陣先無事

我都係無打麻醉食左兩針
痛到叫出黎
完全明白
做完黐肺其實頭一兩日無想像咁痛 因為會落重止痛比你
我就要打三日嗎啡
中間試過用曬部止痛機既嗎啡 叫左護士fill
點知佢地掛住交更唔鬼記得我
硬食左2 3個鐘好撚痛 成個左肺都痛 好似比火燒內臟咁
再call多次佢地換左嗎啡即打即止痛成個人先鬆口氣
唔打嗎啡真係痛到仆街

請問你個時咩情況先可以蚊喉？
我都插左一個星期
佢叫我咳同深呼吸，叫到我個箱有氣泡出就話未得
但今朝醫生睇個時冇，話下午幫我拆喉
岩岩拆之前再check, 有氣泡
即刻down哂

我個時都係等完佢話冇泡出 比佢講嘅日子都遲左
不過拆左之後都有機會要插返 因為佢即刻爆過
所以唔可以心急 一定要慢慢黎
巴打加油

巴打加油
我嗰時都住左一星期先出院
其實最灰都係冇得落床
宜家都過左就黎5個月
希望夠1年去旅行試下反應

我12月尾就去旅行
上個月尾覆診話我個肺well expanded

住左一星期都未得，依家話要問外科意見，睇黎要做手術

明白你個種訓起醫院冇咩野做個種心情 建議可以睇下書 諗下人生
做手術算係一了百了既方法呀
巴打你係咪第一次先？ 如果第一次爆 之後好大機會爆返
跟手又要插過喉等佢脹返先做得手術
所以如果做手術既話就可以省略以上程序
巴打加油

第一次爆呀
其實依家係一時有泡，一時冇泡，都唔知想點
我個醫生就問緊威爾斯個邊，我諗應該係問緊收唔收我

巴打依加點

confirm左要做手術了
做完係咪會好痛？

sor呀上個post唔記得應你
做手術係痴肺？
如果係咁嘅話你會全身麻醉 做個時完全feel唔到
做完頭一日會痛 但冇插喉咁痛
之後要吹波仔 慢慢吹下
加油

我都唔知做咩手術，不過應該係痴肺掛
冇插喉咁痛都好d
anyway, 多謝你

正常應該會有個外科手術醫生同麻醉師個黎搵你既~~
咁你就問清楚係點，通常都係痴肺
你係會插住條喉做手術 之後都係要插住條喉，但絕對唔會之前咁唔舒服

係， 依家要等個邊有床位先轉過去

星期一做左手術，今日出院了
btw, 又有野想問，巴打你拆完喉，個傷口係咪仲覺得拉住拉住咁，舉高手都唔得，要就住就住，遲d拆左線係咪好d, 其實我驚個傷口埋得唔貼，到時埋哂口都會拉住拉住。

唉巴打 真係唔好意思 上個Post又唔記得左應你
btw恭喜你先

係啊 一開始你個傷口都係會扯住扯住咁 拆左線之後慢慢就會好返好多架啦
盡量唔好用咁多力 有時個心口都係會扯住扯住咁 唔洗咁擔心
有時可能係正常反應黎 慢慢就會冇呢種感覺 我之前好驚所以去左兩次ae 但點知冇野
如果你係再爆過 係心口一定會持續咁好鬼痛 唔係一兩下
可以睇下呢個網啊 我覺得答得唔錯

屌到我爆

巴打而家情況點

照完電腦掃描等做手術😤

第幾次？

3
之前做過微創又爆過

做完都爆過 點解會咁架

過左幾日又自己好返，而家出埋院了，希望咪再爆

話說我10月尾做完手術都爆左
依家依家拆畫喉等下個禮拜拆線
心口骨好似瘀左咁有啲痛 但表面睇唔到有瘀痕係咪正常

同我咁做完微創都爆？
不過我就10幾年前做完微創

正常呀 始終你心口個到有條喉同做完手術

即係冇使做到手術？

係呀。。聞左差唔多兩日氧氣個肺自行修補返

巴打隔咗幾耐再爆？
我啱啱復發完...隔咗大半年到
今日係聞氧氣 好驚好易復發
加上遲啲要搭飛機

sorry冇睇到
個時我兩三個禮拜後就復發左
你今次爆唔係好嚴重？

你復發咁之後有冇入院？上次我入院心胸肺外科醫生話因為我之前做過痴肺手術，就算之後復發再爆個肺都唔會塌，所以可以靠慢慢呼吸修復返個肺
醫生話可以再做多次痴肺手術再減低復發既風險，但再做係好麻煩，因為要將之前痴完肺既組織整走再痴多次，痴完又有術後漏氣既情況出現，好撚癲

我12年，可能前排跑步跑得太盡搞成咁
巴打放心啦，聞氧氣其實好快2-3日就好返 但你之後又要搭飛機就真係要問過醫生

就係入左院做手術呀 佢冇同我講咁詳細wo 佢淨係話復發機率係5%

搭飛機認真係最傷lol

個po竟然推到而家

環保POST

有咩問題
變左爆肺召集區 同埋成日都有不幸爆肺嘅俾d意見佢地都好嘅

巴打如果跑開步同鍾意左跑步絕對要量力而為，跑得太劇烈隨時做完微創都再爆

見到咁多人再爆睇到真心淆

其實淆黎都冇用 因為要爆就爆
最多小心d保養自己

冇咩跑步 鍾意踩單車多d

巴打有心
我今次唔算嚴重 大概塌咗2cm左右
但係今次因為係另一邊爆肺 無得做痴肺手術
加上個情況唔係太犀利所以醫生都係俾我聞氧氣就算
我本身爆之前仲有大半個月就飛
一邊怕會令個trip告吹唔敢睇醫生 另一邊又怕夾硬上飛機會好危險
所以最後都係睇咗 住咗三晚醫院就好返出院
最後仲去埋個旅行
今日啱啱返香港 一搭飛機見到佢係咁升高都有啲驚
好彩最後無穿無爛返到黎

宜家都唔諗咁多喇 再復發就直接做手術 唔打算放棄做運動
不過我入院嘅時候問過醫生痴完肺復發機率係咪好低
佢答我只有七成機率唔會復發
有無巴打知道係咪落藥水/就咁刮損肺膜等佢痴埋個成效會唔一樣

我都明以醫生嘅立場一定叫我唔好搭飛機 佢仲話最好三個月內都唔好搭飛機
但係我太犯賤 最後都搭咗 因為見今次唔算嚴重
本身好驚聞氧氣未必會完全康復 好彩最後都平安返到黎

唔怕同大家講，我又爆，今次插緊喉，等再做微創手術

Take care呀巴打
咁計返巴打你聞完氧氣幾個月就復發
巴打係做完手術嗰邊復發？
如果係嘅話又要再痴多次？
加油呀 如果唔係私院瞓內科真係慘過食兩舊屎

係呀，爆左咁耐都係爆一邊
我之前痴過之後上年到而家總共復發爆左三次，一定要再做手術斷尾
巴打你個陣口係私家醫院醫爆肺？

好彩冇事
我兩次爆都係好勁個隻
我做痴肺佢話5%復發wo

又爆過
做手術真係斷到尾？微創黎？
公立要等好耐
加油

上年就係跑步跑得太激搞成咁
今蕉醫生話一陣三點幾做手術，希望真係照預定時間做唔會比肺癌病人插我隊啦

今次都係做同一個手術？會唔會同上次唔同呀？希望巴打做完今次唔使再復發啦

我兩次都係公立呀
原本計過數公司醫保住私院應該無問題 但係怕手尾太長會overbudget
住內科啲人乜病都有 有次有個痴線佬喺度玩屎同埋大叫咗成晚救命
又成日有人過身 個氣氛好差
除咗平之外真係無任何優點

係呀做返同一類手術，但因為之前黏左肺，第二次再做要將之前黏個d組織整走再黏過，同埋將易爆既氣泡切走
公立係咁架啦，好在今次住第二日就排到做手術
私家醫爆肺好似要成10皮，貴到

祝你成功 訓個靚覺

公院內科真係好多唔同種類嘅人 不過最緊要係半夜唔好嘈
本身都插住喉都唔會訓得好

恭喜
我個時等左三四日撞岩公假
做完全身麻醉可能會好攰 不過一兩日開始就會冇咁痛
但你要係咁飲水同食生果 因為你三日冇得開大就要通便 我個時都係三日先有得去

睇返上面

我都差唔多一年記念第一次爆了

呢D野唔紀念好過紀念

算係人生一個經歷黎

一月尾爆左，入瑪麗用針筒抽左D氣，吸左兩日氧出院，E加好似又爆

冇野緊要得過健康

巴打心口唔舒服定痛？ 可以試下平訓 feel下呼吸個時肺部有冇氣泡/喘氣

同上次感覺差唔多，右邊心口喉嚨對落近中間位有D痛，同膊頭有D痛，上次爆都無點氣喘，係行得耐心口會痛

CHING其實你之前用針筒抽氣或者用聞氧氣好返，之後復發既機會率至小三成，最高五至七成
你而家覺得點？係覺得痛之餘仲有冇覺得氣喘？
如果覺得氣促咁個肺應該塌左，醫生今次應該同你插喉放氣，如果有氣促唔好理咁多，即刻去急症呀唔好等，祝你順順利利！！！！！

無氣促，上次爆由頭到尾都無點氣促，E加都無

咁既話好好休息睇下之後感覺會唔會好D，冇氣踹同埋平訓都唔會痛到訓唔到咁應該冇至於個肺塌落黎，話唔定喺屋企抖下等個肺慢慢脹返都得

下面個巴打講得岩 同時膊頭痛都係先兆之一 我第二次都係咁
巴打快d去急症室睇睇先 可能要觀察下俾你吸氧睇下情況係點，嚴重嘅話就要插喉了
希望你冇事！ 有咩呢到講 我地支持你

希望係啦，多謝關心

但可能會惡化check下好d

但如果太痛一定要入急症，唔太痛唔影響日常生活的話可以留喺屋企休息抖下，因為照你呢種感覺個肺冇塌，我唸你去到急症都係比你聞氧氣，聞完照X光冇問題比你出院咁既過程，但通常醫生都會問返你意願想唔想做微創痴肺手術，因為咁樣先斷到尾，但要有心理準備政府唔會即刻安排到你做，你要一直觀察一直排到等做手術，睇你既取捨，政府就會咁仆街你未係嚴重到經常復發又塌肺都唔會即刻安排你做手術

不過你訓一晚觀察點先都係好嘅 如果惡化嘅過身體一定會俾你知

都係。。我以我自己既經歷分享可能都唔係太準始終人人體質唔同

結論 如果覺得氣喘 好痛就要去啦

啱啱睇完，照左兩次x光醫生都話冇發現有氣胸

好波

醫生話如果有嚴重左就再睇，希望冇事

聽日做返運動先

一開始慢慢黎唔洗心急

我就係打算聽日跑800米試下水溫先，跑完就夠即刻收工，太耐冇跑步聽日終於可以解下道癮
係喎，過路清你做完手術呢一年有冇坐過飛機？黎緊又會唔會飛？

我而家正常做運動 不過都唔多做

又爆，要插喉

做手術一了百了

點解而家先知你有覆到
咁既話睇黎我都要等大半年先飛得

插完係病房等醫生

祝你盡快排到期做手術

今次係隔左幾殘？
希望你快d排期成功
建議可以食多d生果

起碼半年啦

上次一月尾

清而家點

好撚痛

第一晚麻醉力一過係好撚痛，嗰陣我爆哂粗先抑制倒

做手術之前有咩要注意同埋做，等我有個心理準備

唔飲唔食，訓個好覺等做手術已經係做好既準備

之後就會慢慢慣左

就快做了？
建議可以準備買生果食因為會影響腸胃，可能會幾日冇得去如果仲冇得去，佢就會問你通唔通

仲有，第一日麻醉藥未過曬個人好易攰
準備吹波仔

可能星期二做，確實未知

醫生比唔比你蚊左條SUCTION去廁所？

一路都可以去，頭先巡房又話未有期，繼續尻等

未做手術已經有吸波波玩

仆街，原本好似已經無漏氣，玩左兩野吸波波好似即刻又爆左，見到個水箱粒野一吸氣就郁

咁唔好玩住啦
雖然你插住條suction

唔緊要 慢慢休息下！
有冇咩做呀~

本來話今日下午可能做，但頭先又話有急症做緊，要等到星期五

佢地心胸肺外科唔排自己條隊，咁日日排急症比人插隊法有排都唔洗做喎

咁一直打左豆到而家？

冇，未打

E加又等聽日

即係聽日有得做？

希望啦

一週年POST

上年今日仲等緊手術 不過有d懷念上年嘅時光

過路清仲喺咪度

起到呀

Ching 我3日前插喉。你地一般要瞓幾耐。我用鴨仔好唔慣，好耐先柯一次尿。又柯唔到屎。 so sad

加油呀巴打💪🏻💪🏻
我個次瞓咗6日左右先抆得，但係因人而異嘅
建議可以食下蕉，會方便d

本身好返d,點知尋日又爆返。因為瞓係到痾唔到尿，所以跪起到痾。點知太用力起身，又傷左。今日第4日。希望快d返去

預星期一做手術

加油巴打，咩情況？第一次？

第一次呀
訓左11日
尋日開始漲反哂
但唔想再爆
所以照做手術

加油！ 如果咁樣可以做手術㗎啦
雖然係好辛苦，亦請支持醫護罷工

岩岩做完 唔知係咪麻醉關係 係咁嘔

我做完出嚟頭嗰日都冇乜嘢， 第二日就開始有啲頭暈同作嘔，食唔落野， 打咗止嘔針好少少， 後尾去再照多一次x光， 原來有血塊， 即刻再入去做多次手術 出返嚟之後就冇事啦

我嗰時入院瞓咗7日等做手術，做完手術又瞓咗7日，足足訓咗14日，仲要啱啱好喺年29定年30前出院，差D係醫院過年

有血塊請問係點解？
而家好返d未？係咪吹波仔？

上年嘅事lu，可能做手術果時整得太損，又可能係條管無引到D血水，積左係入面

麻醉係會好唔舒服
不過嘔就勁好多
而家點樣？

想問下如果我突然心口痛 之後訓教個陣有時要吸好大啖氣先呼吸到 咁算唔算係爆肺

訓教個時有冇感覺到氣促或者有氣泡？另外心口痛係持續定係一陣？

有小小氣促但係分唔清咩叫氣泡 之後心口痛就一陣

暫時應該冇嘢嘅
如果心口持續劇痛、氣促就要去急症室

樓主 我訓低feel到有氣泡 大力透氣右胸有d痛（持續左三日）但係冇氣促 淨係覺得好似吸氣少左咁

同你既病徵似唔似 我有d驚

你覺得吸氣少咗？咁樣有機會係因為空氣可能入去壓住咗個肺
你而家覺得點樣？如果仲係咁我諗你要去急症啦

有氣泡係點 feel到個肺有泡定係會有聲
唔知係咪鼻塞搞到一訓教就抖唔到氣 好驚爆肺

feel到個肺入氣泡入緊去
因為爆肺係你個胸膜穿左，空氣會入去壓住肺葉

咁我又未有 但有時覺得心口痛幾下又唔痛 背部今日訓醒小小痛 但試過吸大啖氣係冇事 唔會話有痛 係咪心理作用咋 呢排d肺炎 搞到我都唔敢去醫院check

前日爆左 插喉插到今朝條喉自己甩左出黎 岩岩照完x光等睇使唔使插返

不過琴日醫生睇話我好似冇哂bubble出，但甩喉嗰下又話應該要插返，但我依加啖氣可以吸到底都冇問題希望唔使插返

甩左出黎
我個次拆喉都好痛
好難想像甩出黎會點辛苦了
加油呀希望你唔洗插返

有時一兩下可能真係心理作用黎，我有時都係咁

要插返又準備痛多次

還好嗎

仲訓緊 嗰日最後插左三次 總共四條喉。。。
第一條甩 第二三唔岩位 cls

我又返黎了
前年第一次左邊（插咗chest drain)
上年第一次右邊（聞氧氣）
今年農曆新年去返左邊（pleurodesis)

左右輪住爆

我上個月第一次爆
而家間中覺得個肺有少少痛 照x-ray又冇事
係咪心理作用

你第一次爆點醫？
我間唔中右邊肺都會有啲痛 所以都唔敢做太劇烈運動
其實我覺得有可能係啲氣泡太細 照x ray睇唔到 就算爆咗都好快俾身體吸收返
我上次入院做咗兩邊肺電腦掃描 醫生話我右邊都有氣泡 不過好少
可能你都係呢個情況

我喺右邊插喉抽氣 抽完就好快冇事
觀察咗幾日就出院
第一次爆 一開始唔知爆 痛到差啲窒息
醫生冇叫我做電腦掃描 唔知有冇氣泡
其實都有啲心理壓力 好怕無啦啦再爆
身體有少少唔舒服都驚係爆肺 呢期仲要驚埋肺炎

我係第一次爆嗰次個氣泡最大 其餘兩次都淨係feel到有氣泡但係唔算嚴重
調返轉頭諗 如果真係復發 咪拿拿林黐咗佢一了百了黐完肺有95%機會唔會復發 又唔使擔心臨近要搭飛機/潛水嗰類野嗰陣先黎爆

諗返轉頭我都唔太感覺有氣泡 醫生又冇同我提過
當時係覺得吸氣好淺 深呼吸唔到
醫生話第一次唔使黐住 如果再爆應該要黐啦

正常復發率唔高 得一兩成 但係復發完一次就會好易再復發 所以正常都要黐
平常心啦 爆咗咪黐 臨近重要event咪唔好chur個身體同埋食返重個人

啱呀 我就係食極都唔重 醫生覺得怪
Check咗一堆嘢 排埋期照心臟
而家盡量食多少少 抖多排就做吓運動

Ching想問你之後情況點
因為我男朋友琴日爆肺做完胸腔引流術
依家好擔心佢，佢又話痛到訓唔到
我好驚佢好快又爆過，同埋不斷翻發
究竟有咩方法可以避免到，自問佢好小做運動，都冇做d咩好激烈既野好想知點先幫到佢，見到佢咁痛我都好心痛

hello
請問胸控引流術係咪指插喉？唔清楚學術名sorry
如果係插喉嘅話 插喉頭一兩日係會好痛
慢慢食下啲止痛藥，之後會慢慢開始唔會痛，因為身體習慣咗
你盡量安撫佢好好休息

至於避免方法，我相信你男友係高瘦型？
坦白講真係冇，因為呢個係體質問題，唔關運動事
聽醫生講好似係因為成長個時個肺膜拉得太高，所以好薄好易爆
爆完一次未必會再爆，但亦有機會再爆過
爆第二次醫生就會建議你做手術黐返個肺同個肺膜

咁我做手術之後兩年左右都冇咩大礙
係6個月冇得去旅行
同埋開頭會容易喘氣 唔拎得重嘢

加油呀 （我都好羨慕可以有女朋友起我有病個時咁關心我）我相信你男友見你咁關心都會好開心

係插喉呀，佢琴晚開始插，今朝仲話痛到訓唔到，後尾好似打左支針佢先訓到唉見到佢咁痛我咩都幫唔到，佢好怕痛架本身我個人又負面，其實我都好擔心，但都要繼續扮冇野咁安慰佢我仲好怕佢會有陰影以後成日諗住會再爆過。Ching我想問下你痴肺手術係咪更加痛？同埋風險高唔高好擔心佢會再爆，其實佢唔算好高，得175左右，不過佢係瘦底，醫生都話佢唔好彩，同埋佢本身有哮喘我真係好擔心佢

我明白佢既病楚
頭兩日一定係好辛苦，仲要唔可以平訓，又會un住un住咁
但相信慢慢開始就會冇咁痛
反而我覺得最痛係拆喉個part
坦白講我個時都係好擔心會再爆過，不過自己既信仰幫到自己面對
我第二次係上上下堂feel到自己再爆過，不過個次就唔係好痛
不過始終都係因人而異

至於做手術，因為會係全身麻醉，所以係會feel唔到痛or唔痛
唯一辛苦既係手術之後既後遺症，例如開唔到大，冇咩食慾
風險就唔高既，但係因為係全身麻醉，所以都要簽同意書
個時醫生同我講做完之後再爆既機率係5%
但有心理準備就係做完手術一個月左右肺活量真係差好多
之後慢慢做返運動就會好好多

加油呀相信你地可以共同走過呢個難關，希望我既advice可以幫到你地

唔該哂巴打
聽完你既個人經歷個心舒服好多
佢今日都話冇咁痛喇，希望佢會快d捱過，我會一直陪實佢

唔洗唔該
希望你男友快D好返
如果有D咩問題或者情況想問下/講下都可以隨時講

唉 巴打又係我，我男朋友入左院兩個禮拜喇，仲未走得，前幾日醫生又話呢幾日可以拔喉，今日突然又話睇電腦掃描見到仲有氣，又要再做手術將條喉拉反出d。依家同男朋友都好頹，我期待左佢出院好耐喇

明白有期望跟住再話有事個下
我第一次拆咗喉之後再照x光
醫生話又漏返氣 有機會要插下
我係咁喊因為插返又拆返係好痛

跟住我係咁慢慢抖大氣深呼吸
用鼻吸 用口呼會有利個肺脹返

有時係會反反覆覆你哋要努力丫！

最後再做完手術，依家我同男朋友心情都好反d，始終個肺唔爆都爆左，手術唔做都做左，依家唯有靠醫生啦，我都唯有繼續等佢出院，真係唔該哂你呀巴打，都祝你身體健康

即係條喉抆返出嚟少少？
可以叫好似我上個reply咁 深呼吸多啲
陪佢多啲有你陪住佢就已經足夠

係呀，依家醫生話佢條喉得反好短，問佢條喉有冇自己甩到，如果甩左就由得佢，但又冇講幾時可以拔喉囉

最後今日醫生叫佢轉去qe，拖左咁耐先話呢度既設備唔夠，已經冇野幫到我男朋友，仁濟醫院真係好垃圾

ching 想知邊間做，同埋係做3洞定單洞個隻？

邊間做？ 3洞定單洞個隻？

ching 係咪爆過一次無復發？

2洞 威爾斯ah

舊年11月去完旅行返黎唔夠一個月爆多次喇
宜家轉介左去QE睇下幾時有得做手術

ching 而家係出左院等排期做痴肺手術？

ching 係急症已經排威記？定係轉介過去？

係呀本身住緊院想轉去QE做
但係無床位等左兩三日都俾人趕出院
ching啱啱第一次爆?

急症上左內科先，然後再排
巴打爆左起醫院？

我出左院啦，今日覆診諗住同醫生講排期做痴肺

係呀 第一次，已出左院，就係唔知排唔排期做痴肺好

第一次爆好似未必有得做

有呀，今日先QE覆完醫生話可以排期
師兄我想問你第2次係隔左幾耐復發？

你可以排期嘅畢竟爆過第一次復發機會都大
我個次係隔咗兩個禮拜

有無做左d咩利誘到番爆？
定係無啦啦自己又爆？

隔左年幾
但其實兩次都係去完旅行返黎無耐

第2次都係胸痛就知爆左？
入去又係做 chest drain ?

無啦啦
上上下堂爆咗

第2次係膊頭痺左不過都估到係又爆
其實第2次應該要衝有得做手術嘅醫院
諗少左